
| NÚMERO| FUNCIONALIDADE | CASO DE TESTE  | STATUS | OBSERVAÇÃO |
| ------ | ------ | ------ |------ |------ |
| 1 | Comando utilizado para definir um apelido ao usuário ou alterar um existente.| [TESTE ITEM 1.1](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Casos-de-Teste)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 433, 436, 437 |
| 2 | Comando utilizado para especificar o nome do usuário, do host  e o nome real de um novo usuário.| [TESTE ITEM 1.2](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Casos-de-Teste)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 462 |
| 3 | Comando utilizado para definir uma senha de conexão.| [TESTE ITEM 1.3](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Casos-de-Teste)| Não implementado| |
| 4| Comando utilizado para encerrar a sessão com uma mensagem de saída.| [TESTE ITEM 1.4](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Casos-de-Teste)| Completo|  |
| 5 | Comando utilizado para especificar o nome do usuário, do host  e o nome real de um novo usuário.| [TESTE ITEM 1.5](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Casos-de-Teste)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 502 |
| 6 | JOIN: Comando utilizado para um usuário entrar em canais especifícos.| [TESTE ITEM JOIN](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 461, 473, 471, 403, 407, 474, 475, 476, 405, 437  
| 7 | PART: Comando para sair de um canal.| [TESTE ITEM PART](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 461, 403, 442 |
| 8 | CHANNEL MODE: Comando permite que ambos os nomes de usuário e canais tenham seu modo alterado.| [TESTE ITEM CHANNEL MODE](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 461, 477, 441, 467, 482 ,472,  |
| 9 | TOPIC: Alterar ou visualizar um tópico de um canal.| [TESTE ITEM TOPIC](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 482, 477, 442 |
| 10 | NAMES: Comando utilizado para listar todos os nicknames visíveis.| [TESTE ITEM NAMES](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402|
| 11 | LIST: Comando utilizado para listar canais e seus tópicos.| [TESTE ITEM LIST](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402|
| 12 | INVITE: Comando  usado para convidar usuários para um canal.| [TESTE ITEM INVITE](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 442, 461, 482, 401, 443|
| 13 | KICK: Comando  pode ser usado para remover à força um usuário de um canal.| [TESTE ITEM KICK:](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/Teste-mensagens-de-opera%C3%A7%C3%A3o-de-canal)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 442, 461, 482, 461, 476, 403, 441|
| 14 | PRIVMSG: Utilizado para o envio de mensagens privadas entre usuários e envio de mensagem para canais.| [TESTE ITEM 3.1](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/testes-mensagens-de-envio)| Completo com bugs| Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 401, 404 |
| 15 | NOTICE: Este comando é usado de forma semelhante ao PRIVMSG. A diferença entre NOTICE e PRIVMSG é que as respostas automáticas nunca devem ser enviadas em resposta a uma mensagem de NOTICE.| [TESTE ITEM 3.2](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/testes-mensagens-de-envio)| Completo|  |
| 16 | MOTD: Utilizado para obter "Mensagem do Dia" do servidor atual.| [TESTE ITEM 4.1](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/teste-consultas-a-servidor-e-comandos)| Completo |  |
| 17 | LUSERS:  Ao processar o comando LUSERS, o servidor envia um conjunto de respostas| [TESTE ITEM 4.2](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/teste-consultas-a-servidor-e-comandos)| Completo com bug |Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402, NADA ACONTECE |
| 18 | VERSION:  O comando é usado para consultar a versão do programa do servidor.| [TESTE ITEM 4.3](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/teste-consultas-a-servidor-e-comandos)| Completo com bug |Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402 , NADA ACONTECE |
| 19 | STATS: O comando é usado para consultar estatísticas de determinado servidor.| [TESTE ITEM 4.4](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/teste-consultas-a-servidor-e-comandos)| Completo com bug |Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402, NADA ACONTECE  |
| 20 | STATS:  O comando é usado para consultar a hora local do servidor especificado.| [TESTE ITEM 4.5](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/teste-consultas-a-servidor-e-comandos)| Completo com bug |Não trata todas as exceções como relatado, erros (ERR): 402, NADA ACONTECE  |
| 21 | WHO:  Utilizado para consulta de informações solicitada por um cliente.| [TESTE ITEM 5.1](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/testes-consulta-baseadas-em-usu%C3%A1rios)| Completo  | |
| 22 | WHOIS:  Este comando é usado para consultar informações sobre determinado usuário.| [TESTE ITEM 5.2](https://gitlab.com/sd1-ec-2018-2/p2-g2/wikis/testes-consulta-baseadas-em-usu%C3%A1rios)| Completo  | |
| 23 | KILL:  O comando KILL é usada para fazer com que uma conexão cliente-servidor seja fechada pelo servidor que possui a conexão real.| |AINDA NÃO IMPLEMENTADO  | |
| 24 | PING:   Este comando é usado para testar a presença de um cliente ativo na outra extremidade da conexão.| |AINDA NÃO IMPLEMENTADO  | |
| 25 | PONG:   O comando PONG é uma resposta ao comando PING. Se o parâmetro <daemon2> for fornecido, esta mensagem deverá ser encaminhada para o daemon fornecido.| |AINDA NÃO IMPLEMENTADO  | |

